
Q1. Query all columns for all American cities in the CITY table with populations larger than 100000.

Ans : SELECT * FROM `city` where COUNTRYCODE = 'USA' AND POPULATION > 100000

Q2. Query the NAME field for all American cities in the CITY table with populations larger than 120000.

Ans : SELECT NAME FROM `city` where COUNTRYCODE = 'USA' AND POPULATION > 120000

Q3. Query all columns (attributes) for every row in the CITY table.

Ans : SELECT * FROM `city`

Q4. Query all columns for a city in CITY with the ID 1661.

Ans : SELECT * FROM `city` where ID = 1661

Q5. Query all attributes of every Japanese city in the CITY table

Ans : SELECT * FROM `city` where COUNTRYCODE = 'JPN'

Q6. Query the names of all the Japanese cities in the CITY table. 

Ans : SELECT NAME FROM `city` where COUNTRYCODE = 'JPN'

Q7. Query a list of CITY and STATE from the STATION table.

Ans:select City,State from station

Q8. Query a list of CITY names from STATION for cities that have an even ID number. 

Ans : select distinct City from station where Id % 2 = 0 order by Id asc;

Q9. Find the difference between the total number of CITY entries in the table and the number of distinct CITY entries in the table.

select count(City) - count(distinct(City)) as total_city from station;

Q10. Query the two cities in STATION with the shortest and longest CITY names, as well as their respective lengths

Ans: (SELECT CITY, LENGTH(CITY)
FROM STATION 
ORDER BY LENGTH(CITY) ASC, CITY ASC LIMIT 1)
UNION
(SELECT  CITY, LENGTH(CITY)
FROM STATION 
ORDER BY LENGTH(CITY) DESC, CITY ASC LIMIT 1)

Q11. Query the list of CITY names starting with vowels (i.e., a, e, i, o, or u) from STATION.

Ans : select DISTINCT City from station where LEFT(City , 1) IN ('a', 'e', 'i', 'o', 'u') order by City ASC;

Q12. Query the list of CITY names ending with vowels (a, e, i, o, u) from STATION.

Ans : select DISTINCT City from station where right(City , 1) IN ('a', 'e', 'i', 'o', 'u') order by City ASC;

Q13. Query the list of CITY names from STATION that do not start with vowels.

Ans : select DISTINCT City from station where LEFT(City , 1) NOT IN ('a', 'e', 'i', 'o', 'u') order by City ASC;

Q14. Query the list of CITY names from STATION that do not end with vowels.

Ans : select DISTINCT City from station where right(City , 1) NOT IN ('a', 'e', 'i', 'o', 'u') order by City ASC;

Q15. Query the list of CITY names from STATION that either do not start with vowels or do not end with vowels.

Ans: select DISTINCT City from station where LEFT(City , 1) NOT IN ('a', 'e', 'i', 'o', 'u') 
OR right(City , 1) NOT IN ('a', 'e', 'i', 'o', 'u') order by City ASC;

Q16. Query the list of CITY names from STATION that do not start with vowels and do not end with vowels.
Ans: select DISTINCT City from station where LEFT(City , 1) NOT IN ('a', 'e', 'i', 'o', 'u') 
AND  right(City , 1) NOT IN ('a', 'e', 'i', 'o', 'u') order by City ASC;

Q17. Write an SQL query that reports the products that were only sold in the first quarter of 2019. That is, between 2019-01-01 and 2019-03-31 inclusive.

select p.product_id , p.product_name from product p
inner join sales sl on sl.product_id = p.product_id where sl.sale_date between '2019-01-01' and '2019-03-31' AND
p.product_id NOT IN (
select pr.product_id from product pr inner join sales sl
on pr.product_id = sl.product_id where sl.sale_date NOT between '2019-01-01' and '2019-03-31');






